\subsection{Messung zur Kupferprobe}
Die aufgenommenen Messwerte zeigen einen für einen Leiter zu erwartenden Verlauf. Der Widerstand nimmt mit steigender Temperatur zu, ab einer gewissen Temperatur um 100 K herum sogar linear. Außerdem erkennt man auch schön, dass sich bei ca 20 K der Verlauf asymptotisch an einen festen Wert annähert. In diesem Bereich kann also angenommen werden, dass der Restwiderstand erreicht ist, darauf wird aber gleich noch eingegangen. In der Darstellung ist bei ca. 275 K ein stark vom Verlauf abweichender Messpunkt zu sehen. Da dieser aber bei knapp 0$\Omega$ liegt, gehen wir hier von einem Messfehler des Thermometers aus.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{Kupfermessung.png}
	\caption{Messwerte der Kupferprobe, rot markiert ist der Thermometerwechsel}
\end{figure}Um noch einmal den erwähnten Sprung wegen des Thermometerwechsels zu zeigen, haben wir den Punktbereich um diesen Sprung farbig markiert.\\
\\
Zu erst sollte nun für Kupfer das Restwiderstandsverhältnis $RRR$ bestimmt werden. Dieses ist definiert als \begin{equation*}
RRR = \frac{R(T=300 \text{ K})}{R(T=4.2\text{ K})}
\end{equation*}Bei unserer Messung wurde leider nicht bis 4.2 K abgekühlt, der tiefste Temperaturpunkt waren 15.5 K. Da wir aber schon in dem Bereich eine Sättigung sehen, wird an dieser Stelle einfach der temperaturunabhängige Restwiderstand genutzt, den wir hier schon zu erkennen glauben. In Abb. 7 haben wir diesen dargestellt. Nutzt man nun diesen Restwiderstand zur Berechnung ergibt sich für uns \begin{equation*}
RRR = \frac{R(T=300\text{ K})}{R_\text{Rest}} = \frac{2.861\Omega}{0.067\Omega} = 42.978 \pm 0.007
\end{equation*}Dies liegt laut \cite{wiki:RRR}, wo für typische dünne Drähte ein Wert in der Größenordnung von 20 angegeben wird, ein wenig über dem Bereich und würde demnach zu unserer verwendeten Probe gut passen. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{restwiderstand.png}
	\caption{Kupfermessung mit eingezeichnetem Restwiderstand}
\end{figure}
Als nächstes sollte der spez. Widerstand bestimmt werden. Dafür kann die im theoretischen Hintergrund erwähnte Formel genutzt werden. Wenig überraschend sieht dieser grafisch nun nicht anders aus. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{spezwiderstand.png}
	\caption{Darstellung des spez. Widerstands mit Markierung der Temperatur bei $T=$ 293.15 K $=$ 20\textdegree C}
\end{figure}
In der Darstellung ist nun mit der rot gestrichelten Linie der Raumtemperaturbereich dargestellt. Nimmt man den Schnittpunkt dieser Linie mit unseren Messwerten, ergibt sich für den spez. Widerstand bei Raumtemperatur\begin{equation*}
\rho \approx 1.08\cdot 10^{-8}\text{ } \Omega\text{m}
\end{equation*}Ein Vergleich mit dem Literaturwert zeigt nun aber, dass unser Wert zwar die richtige Dimension hat, aber ca. $0.6\cdot 10^{-8}$ $\Omega\text{m}$ kleiner als der theoretisch zu erwartenden Wert ist. Eine Fehlerbetrachtung ist an dieser Stelle nicht sehr sinnvoll, da eine Betrachtung der Messwerte zeigt, dass in diesem Bereich nahezu keine Streuung der Messpunkte vorliegt. Daher ist nicht zu erwarten, dass der theoretische Wert in unserem Unsicherheitsbereich liegt. Man könnte aber vermuten, dass eine Ungenauigkeit des Thermometers dazu führt, dass hier nicht der genaue Wert erreicht wird. Man könnte auch vermuten, dass die durchgeführte Wicklung zu einer Abweichung dieses spez. Widerstandes führt. Was in unserer Betrachtung nämlich nicht bedacht wurde, ist, dass es sich nicht um einen einfachen 1 m langen Draht handelt, sondern dass dieser auf einen Kupferkern des Durchmessers 5 mm aufgewickelt wurde. Dazu sollte noch bedacht werden, dass durch die Drahtherstellung das Material gezogen wird, wodurch Verformungen in der Kristallstruktur erzeugt werden, die den spezifischen Widerstand beeinflussen. Dazu ist auch noch die Reinheit des Materials ein entscheidender Faktor für die Leitfähigkeit. Diese Einflüsse müssten vermutlich mit ausgewertet werden, um genau zu sehen, ob unser Messwert im Unsicherheitsbereich liegt. An dieser Stelle sei allerdings noch angemerkt, dass weder die Reinheit noch die Verformungen bei der Drahtherstellung den zu geringen Wert erklären können. Eine starke Verformung bei der Drahterzeugung würde eher für einen zu hohen Wert für den spez. Widerstand sprechen und da wir keine hochreine Probe vermessen haben, spräche das auch eher für einen höheren Wert, den wir erwarten sollten.\\
%TODO: Oder die Berechnung ist einfach falsch für den spez. Widerstand. Das wäre gut zu wissen
\\
Nun sollte die Debye-Temperatur von Kupfer aus der Grüneisen-Borelius-Formel bestimmt werden. Wie nun im theoretischen Teil erwähnt, beschreibt die Grüneisen-Borelius-Formel den Verlauf des temperaturabhängigen Widerstandsanteils. Um dies nun darzustellen, haben wir von unserer Widerstandsmessung den Restwiderstand abgezogen und den linearen Teil des Widerstandsverlaufes mit der Grüneisen-Borelius-Formel gefittet. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{R_T.png}
	\caption{Darstellung des temperaturabhängigen Widerstandsanteils}
\end{figure}
Die Debye-Temperatur ergibt sich nun laut der Formel aus dem Anstieg unseres Fits. Hier erhalten wir \begin{equation*}
\Theta_D = 388.39 \pm 0.26 \text{ K}
\end{equation*}Zum Vergleich ist der theoretische Wert gegeben mit \begin{equation*}
\Theta_{D_{\text{theo}}} = 345\text{ K} 
\end{equation*}
Offensichtlich befindet sich der theoretische Wert nicht im Bereich unserer Messunsicherheit. Da die Debye-Temperatur aber nicht sehr genau festgelegt werden kann und je nach Verunreinigung des Ausgangsmaterials und Beschaffenheit der Probe abweichen kann, liegen wir mit unserem berechneten Wert in einem guten Bereich.\\
\\
Zuletzt sollten nun die gegebenen theoretischen Werte noch einmal grafisch mit unserer Messung verglichen werden. Dabei sollte der red. Widerstand $\frac{R}{R(\Theta_D)}$ über die red. Temperatur $\frac{T}{\Theta_D}$ aufgetragen werden.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{vergleich_mess_theo.png}
	\caption{Vergleich verschiedener im Vorhinein bestimmter Werte für verschiedene Leiter mit unseren Messwerten. Besonders hervorgehoben sind dabei die 4 Messwerte für Kupfer (grün)}
\end{figure}
Man sieht in dieser Darstellung eine recht gute Übereinstimmung der theoretischen Werte mit unserer Messung. Allerdings beträgt die für diese Werte aus der Grüneisen-Borelius-Formel bestimmte Debye-Temperatur $\Theta_{D_{\text{theo}}} = 303$ K. Dies ist vermutlich auch der Grund dafür, dass die beiden oberen Quadrate, leicht rechts von unseren Messwerten liegen, da der Verlauf auf Grund der niedrigeren Debye-Temperatur einen flacheren Anstieg hat. Dies lässt sich allerdings bei 2 Messwerten nicht genau zeigen und wir sehen nur eine gute Übereinstimmung.